知己知彼 有無人可以分析下點解廢老咁撐政府

有無人可以分析下點解廢老咁撐政府
諗極都唔明 全民退保又無 老人金得生果金
其實老人家都幾慘 保障都唔係好多
點解完全對政府無不滿

完全唔明 比米你就收賣到你 有無咁易

綜援 生果金 長俸

生果金3000
有D資產過左 無綜援,長俸

中產果堆又係 送中果佐 除時沒收你D錢

以前啲廢佬後生嘅時候 大陸唔好景落嚟香港搵食 依家覺得大陸富強 所以支持國家？

好多廢老
都係關心眼前利益
從來冇諗過以後會係點

定真係愛國

維穩費

一句講晒 佢地班撚屌自稱中国人

佢地自己都冇未來
點會關心

廢老後生冇啖好食 又要打仗 而家淨係想齊齊搵錢發大達 和平D少D爭拗咁話喎

只關心現時樓價

俾人管慣 唔威脅到自身係應該安守本份做好自己

因為佢地係中國偷渡落黎 唔係香港人

冇見識冇智識, 畀人洗咗腦, 民賤聯平時畀D小恩小惠佢地就當班狗神咁拜
講真, 呢班一日唔死晒香港都好難有救

荷爾蒙分泌減少會傾向服從

因為佢地驚一亂
佢地就會冇飯食冇福利攞

因為廢老冇腦 唔識思考

即係對家做幾多仆街野都要啞忍?

廢老「怕亂」
永遠覺得有工返最緊要
示威遊行就係「搞亂香港」

拆解方案：
佢地無理想，只會想利益，試下咁入：

「老豆，多謝你供到我讀大學
你知唔知大學畢業人工同十年、廿年前差唔多？

香港一年大學畢業15000人
一年在香港讀碩士博士既大陸人2萬人
佢地畢業就留港，搶低曬人工
我估我儲蓄到40歲，都買唔起樓
老豆，因為個政府唔係幫香港人

咁既時勢
我唔會生仔，大家中國人，
你搵個中國人認做仔
等你唔會絕後啦」

反正唔擺得耐,有著數就得

因為無讀書 自卑
唔了解發生咩事
同輩支持 就異口同聲
比人話佢地 就要死撐
社會又無影響力
又唔想比人睇少
見政府比少少利益 就以為關心佢

無知無腦無恥

上一代覺得佢地係權威

佢地會覺得敬畏黑警係應該嘅，
同黑警衝突就係唔啱

儒家思想

蠢, 權威性人格

有錢收 唔理將來 有大媽就爽

佢地都冇以後

Maslow hierarchy of needs
班廢老仲係呢個口腔期

真 我老豆就係人辦

退休警/公務員同佢哋家屬

呢個就係點解咁多人出席嘅原因 好多都係大陸落來 佢地喺香港嘅家人 參加越多呢啲活動 就可以申請大陸嘅子女拎雙程證落來香港

自尊心

被眼前嘅安穩，表面嘅和諧矇蔽咗雙眼，只係識活在當下，唔識放眼未來，心諗反正2047我都兩腳一伸，話撚知你地死，最緊要唔好搞到我而家‘安穩’嘅生活，搞到我無錢袋就萬萬不可！

儒家君君臣臣既前提係，君要似君

賊仁者謂之賊，賊義者謂之殘，殘賊之人謂之一夫。
聞誅一夫紂矣，未聞弒君也。

君不君，臣便理應不臣

全香港有3萬個警察+佢地家屬都有6萬

主要是因為他們看的媒體渲染
同埋佢地不少一值討厭泛民

因為廢老而家係收成期，唔想我地搞亂香港，阻住佢地收租等層樓又升值

當一家四口 都有12萬人的
加其他政黨動員力 應該有20萬佐緊
有無人有現場高空圖 易數D

啱, 有個廢老公屋親戚日日吹噓民賤聯, 問佢點解佢話因為民賤聯搵左房屋署幫佢整好道鐵閘, 但完全唔知建制提議加租

唔想亂，好似陳健波咁諗住收成期，理撚得你下一代

我屋企二老冇發表意見，
老母係大陸出世，
612睇新聞講左句:嘩，班差佬做啲野咁似公安嘅，
二老只求我出去野餐不受傷不被捕，

早二日出糧即刻俾多2000二老買生果食

奴才心態，你唔搞事無人會怪你，必須服從執法者同政府命令

真係咁容易
你見到派米果d老人家排成個鐘都去排
就係依家慘 保障唔多
有著數更加會出去拿
老人家邊會睇咁遠 命都唔係好多年
你叫佢唸將來 曬氣啦

仇幼，見大部分年輕人都支持民主佢地就反對
自私，食住英國佬條水有今日，但唔知呢一代要爭取同一樣嘢要辛苦幾倍，覺得我地想破壞佢地以前留返嚟嘅嘢

咁老人家又真係易昆
可唔可以反其易行 令佢地回正路
唔支持我地 最少都要有思考判斷吓啱定唔啱

佢地可能大陸落嚟
係香港搵到食咪支持警察同政府
但其實中共同港府一早夾好曬

1. 好多人冇乜讀過書。

2. 依家嘅人最少讀到中學，而且讀書有機會接觸到啲基世價值。

3. 好話唔好聽，都果頭近，仲有幾多時間爭取民主。你俾啲小恩小惠俾佢哋好多人都覺得皇恩浩蕩。

中國人好多時候只會見到眼前既利益
英國佬果d政策嘢 唔係落到去個人，係feel 唔到的
依家去民建聯 有餅排 對佢地來講呢d就叫著數
簡單來講 唔係得我一個拿到既，唔叫著數

因為今日出去有錢收有飯食

都有係紅衞兵嚟港掛

蛇齋餅糭 綜援 生果金 2蚊搭車

唔可以咁講，幾十年偷渡落嚟嘅人好多都係不滿共產黨嘅人

係愛黨
泛民就真係愛中國

絕對係奴才心態
永遠覺得當權者乜都係正確
就算係職場上自己俾上級欺壓
都唔會反抗 所以見到你d人反抗好自然話你搞事

上次同一個廢老親戚傾過 原因如下：

1. 以前乜都冇，依家政府有免費教育醫療
2. 每個月6千蚊綜援及其他蛇齋餅糉
3. 香港稅率低
4. 垃圾廢中仔唔做野娶過兩個大陸老婆落黎可以拎香港身分證 公屋(新樓) 4千蚊等等

同佢哋講
因為你呢啲死老爺，我唔會生仔
你會絕後

冇樓住 醫療問題
咁撚嚴重
我都唔知點解會咁捧政府

唯一諗到
佢哋有食有住就夠 乜撚都唔理
安安穩穩onon99

因為無腦
無批判思維

講真㗎真係冇㗎
唔好以為身邊個個有批判思維
就當批判思維個個都有

冇接受教育嗰啲人好易被洗腦

民族主義+權力崇拜，蠢人最鐘意嘅兩樣嘢

依家班癈老仲留戀香港既黃金時代，驚後生叻個佢

接受唔到事實
拒絕改變
拒絕認錯
文化/教育水平較低
睇埋個hierarchy of needs就知點解

因為有錢

奴性

收錢辦事

同好多支那人一樣，覺得唔支持政府=撐美國

叫得做廢老就做野唔合理 派少少錢真係叫佢地跳樓都得

班老而不好撚單純，有生果金醫療卷，政府一年出一次生果金雙糧佢地就覺得好撚正明明只係基本福利

撐美國又有咩問題

廢佬成日放係口中言論

塞錢入你袋
唔挨得辛苦
老板係衣食父母
唔好搞咁多野
蝕少少 無事的
成日怕蝕成係唔得的
中國好愛香港
沒有中國香港早就吃屎了

老屎忽心態
唔好比中共搞到老青分化
對準黑警

突然諗到
聽日應該帶埋winnie the pooh去遊行
帶熊仔去認識下香港應該唔犯法

唔得架，佢地覺得美國搞亂中國害死中國人
但佢地又要用美國野，又衝去美國讀書

撐政府=有人課金比你
反政府=自己課金

叻就一定叻過佢地
90後 00後出世係電腦手機年代
學位又通漲 普遍最少都有hd asso
d老野中文英文都唔識多個 又唔願學習

你地班廢青認真乜差都分析所以永遠唔明

邊個話事咪撐邊個

純粹唔想「見到亂」

尊重老人家
藍絲廢老對社會又冇貢獻又阻止我地爭取
為乜

係因為TVB

其實咁都叫亂
佢地唔出來的都係照常生活
亂咩9

佢地覺得你冇做錯驚D乜！呢個就係我老豆的諗法。

不是老人變壞了，而是壞人變老了

縱觀歷史你會見到無論喺咩時代，人類之中總會有敗類，「幼而不孫弟，長而無述焉，老而不死，是為賊」就係講我地而家見到嘅廢老

淺藍個d
個世界觀好單一
警察政府就係正義
衝閘就暴徒
最緊要穩定
等佢過埋個幾年

因為佢地知唔駛自己付出

有政府比一蚊佢地都好易滿足

咁就死撚得啦

啱啱派傳單有個嚟搞事嘅阿婆話覺得政府有比生果金同埋綜援俾佢地係救世主又聲大夾惡 淨係識得話我地搗亂 好彩當時仲有兩個師奶喺度佢哋係撐我哋嘅 幫我地用道理調走左個阿婆

佢地習慣聽指令做野 冇思考既能力 所以講道理冇用
因為佢地職業都係D一味做做做 唔洗諗既工
對付佢地就係要惡過佢地 用拳頭 要高壓佢地先聽話
或者CUT家用 一日支持政府 一日都唔好俾飽飯佢食

句古文唔係咁解wo

有無諗個政府錢係邊度來
係好多香港人交稅 大量佢地唔鍾意的外資 股票到來

仇青
我以前點點慘。。你而家有書讀。。

一、國族主義
他們很深刻地認為自己是中國人，民族主義情緒高漲。民族主義局限了人的視野，使人只能從中國的角度看待所有事情。所以即使條例的好壞、中國獨裁與否、國際爭端，他們都不會在乎，他們只會站在中國立場、說中國話、發中國夢。

二、順民思想
東方文化本身就鼓吹服從，追求穩定。因此他們在理解雙方論據前，會先天地對改革、求變的力量感到厭惡，視之為「搞事」「搞亂」。所以你經常聽到他們說「不要搞政治」、「不要爭吵」。

三、生活水平提升
即使沒有全民退休保障，目前的生活已經比他們年輕時舒適。由於認為當前的社會已經很美好，因此不能理解其他人對社會的憤怒；也順理成章把年輕人「反有理由」的反抗視為搞事和受操縱。

四、發展主義
不論「發展」內容是什麼，他們先天地對「發展」有好感，並討厭阻礙「發展」的人。加上順民思想，認為阻礙政府發展的人罪大惡極。

五、思想落後
與連登仔無法理解女權、環保和性少眾運動一樣。他們也無法理解「民主」「自由」這些抽象的概念，也不會嘗試理解這些議題或認真了解他們說什麼。對他們而言，講民主的人只是拿著一個空洞的口號搞破壞的人。

未必所有藍絲都有齊這五種思想，但相信這五種思想足夠歸納所有藍絲。

其實好多廢老心態都係當野餐 即係同朋友聯誼下 之後又有餐飯食 對佢哋來講根本係完美到不得了嘅週末活動

利申 問過屋企兩老

你去茶樓搭枱飲餐早茶咪知囉

頭三樣都係港英功勞喎

落手拆壇果班係黑社會
有班老一輩港豬受洗腦變藍絲 是為廢老

其他長輩 例如612後出過嚟嘅媽媽group 就係正常人

分返清楚 入咗幾個post見有五毛用致青年人手法spin去世代抗爭

唔使諗太複雜，佢哋覺得香港而家好哋哋，你班後生出嚟搞事，搞亂香港，又暴力打警察，明明警察係維持治安，係香港啲警察先咁忍得（佢哋幻想美國代
成日反中国，中国有咩唔好，我哋本來就係中国人，而家中国咁強大咁好你點解要反中，一定係被洗腦、收咗錢，西方國家驚我哋中国崛起先煽動後生仔去搞事，你哋俾人利用咗都唔知

因為有蛇齋餅粽

理解唔到，佢地硬係覺得反對政府施政=阻住香港跟中國發大財。明明中國賺唔賺到錢都唔撚關佢事，又唔係入佢袋。

67暴動比左膠洗哂腦 尋日睇rthk 睇返泥

我老豆重第一,第四,第五樣

全部都係英治時期成果

所以教育是很重要的, 中國實行隔絕資訊, 只單向提供有利政權資訊, 愚民政策教育, 單向式接受教育, 不會傳授雙向式教育邏輯批判思維技能, 是好work的維穩, 中國人沒左批判思維最容易比人呃

如果六點廢老散場，有班人塞住海富橋會點？

純粹為反而反，佢地冇邏輯可言

佢哋做咗咁多年野又儲咗筆錢
梗係想香港穩定等自己安享晚年
一定唔撑你班搞抗爭嘅青年 咪走去撐犬lor

有時覺得佢哋根本唔care 政策好壞
只要任何野逆來順受 香港發展就會好
高鐵 三跑 人工島
只要政府包裝到點好點好 佢哋都撑ga la

1.佢哋比TVB嘅新聞每日洗腦，剪輯後出嚟嘅新聞
覺得完全係後生搞事（唔

如果要解決嘅話，一定要解決唔中立既TVB

2.因為佢哋識玩呢個遊戲，首先已經可以輿論控制到大部份市民，仲識反抗既首領都比佢拉去坐監（梁天崎）

致各位香港人，如果我哋要贏呢個「遊戲」

一定要有勇有謀，對準幕後操控，同埋賣香港利益嘅呢班人

除非手段比現有嘅政府更加高明

宜家呢個政府有槍，有人AI面識別系統，有追蹤監察系統

可以隨時砌豬肉你去坐監，除非我哋有俾佢更加高明嘅工具，同埋手段

如果每個人唔獨立思考，諗清楚敵人係邊個

只係盲目去集會

唔識去將佢「將軍」， 下場就變左一盤散沙

註：警察同埋廢佬，只係被TVB洗腦一班人，佢哋唔識獨立思考，除非我哋有辦法去控制返現有免費廣播媒體，如果唔係呢場運動一定會因為內耗而輸

因為佢哋就嚟死

佢地會抽空內容，立場先行

完全唔理解點解會有咁多廢老出嚟

因為中國人多以情感血緣作為行事為人出發, 喜歡護短, 沒有西方的邏輯批判, 好像以前香港人自己唔食死都要寄錢物資比大陸親人

咁多年洗腦下既愛國血海情懷，

總之你反政府=反中，佢地就會想你死

所以出街時 知道佢係廢老藍絲絕對唔需要禮讓

無知到可笑，可笑到可悲，可能死到臨頭仲撐緊警

咁佢哋咁支持和平係咪更加應該留喺屋企呢？
出嚟咪盞激親佢哋自己？
到時嬲到爆血管係咪應該佢哋自己負責？

冇得解，純粹腦有問題

以下試下分析兩老心態
利申：兩老未到60歲, 未退休,
十幾歲喺中國落嚟香港打工＋定居, 家下算係中產

一直覺得自己係中國人, 見到中國一日千里覺得好自豪
想共享中國人榮耀
有政治潔癖, 覺得自己安份守己就可以獨善其身（e.g. 逃犯條列）
因為咁^ 同中國融合既種種壞處永遠唔會燒到埋自己身
每日睇cctvb, facebook/we7 friend子都係share啲建制資訊
見到示威既"暴徒"掟磚就覺得暴力＋粗口唔要得, 係收錢/乘機搞事
班示威者想搞亂香港, 但相反我地有份建設香港,
你班友咪搞到社會動蕩呀, 你乜都冇地就唔驚啫我啲資產會貶值㗎
覺得外國樂於見中國亂所以會用勢力/資產介入
中國做咩都係為中國人（包括香港）好

諗到再補充, 留名學野睇下點說服佢地

因為佢地覺得係自己嘅收成期
以前戰亂內鬥冇啖好食
所以依家有餐飯食下 有蛇齋餅就好滿足
而且唔抵得d後生仔要爭取更好嘅生活

其實都好多老人家反政府
出得嚟呢批好多只係50幾60幾

依家班廢老=六七暴動班左仔

就死
報服社會

因為佢地諗住自己2047死撚哂

可唔可以翻譯返做中文，睇唔明

所以佢地思維上無論啲親戚對你點予取予求, 點呃你錢出買你都好, 一句大家親戚上頭一家人唔好計咁多咁就算數, 家醜不出外傳家和萬事興吵架比人見到唔好等等., 跟著次次都是香港自己呢邊忍左佢繼續來往

錢

後生個陣享受經濟起飛嘅成果 無點受苦
老左個腦退化到唔識process複雜嘅事
淨係識二元對立思考
以為順民係忠嘅 反抗嘅就係刁民 要往死裹打
以為只要支持政府大家就可以齊齊揾大錢

唔怪之得突然間要取消寵物節啦
原來有人預早知道會有暴徒搞事

$

因為班人無腦
成世人都停留係物理層
淨係需要食訓痾同錢
你影響到佢其中一項需要就係你錯

首先唔敢講個個出席撐警都係收錢。當然係會有班戲子打底，但確實有好多係真心膠，包括退休警休班警同警察家屬。

佢地撐政府撐警察，係因為響佢地的由以前到今日的生活軌跡上確實係好左，「我而家收成期架嘛」，亦都真心唔覺得送中係問題，「好人好姐中央點會拉你」，「習大大充公貪官在港資產唔好咩」，後生仔係應該聽話，「阿媽教仔梗係要打」，「掟得野就預左，無射死你警察好仁慈」。佢地根本不在意政府響程序上犯下多少過錯，「初心無問題」。

或者直接講，佢地對大陸多數不公義事情完全無感，「唔好激嬲共產黨咪得」，真心覺得大陸而家係好好。響好底層既野已經有分歧，真係好難同佢地拗，你講幾多fact 佢都係答返你「鬼叫佢激嬲共產黨」，無得同佢地講value。

點解我咁清楚？因為我成個家族group都講緊呢堆野。

佢地無讀過書

所以毅進仔味咁垃圾

因為呢啲人係香港冇物業，甚至好大機會呢啲人係靠緊政府養，根本就冇經歷過香港嘅黃金時代，唔係喺香港土生土長、唔係喺香港拼搏大半生，而係輸入本土嘅鄰國垃圾，係中國無辦法生活，靠香港資源同優勢先生活到嘅社會低下層。

利申：識好多靠收租過日子嘅中坑老坑都反送中

有不滿還有不滿
但我地老野不滿就得
你後生仔不滿就唔得

所以小心, 香港可能進一步控制教育, 唔比你有咁多批判邏輯思維, 因為教育資訊是維穩的重要一環,

巴打歸納能力好強
2345都有得搞，1真係最大鑊

有錢收

佢地只有國家民族主義
即二戰納粹 一個民族 一個國家 一個元首
即中華民族、中國、中共

依家有互聯網呢樣野，socialization influence可能大過school

補充一點，經歷過中國64、香港612都仲係撐中共撐政府嘅話，唔洗問唔洗審呢啲人好明顯係有戅鳩鳩。唔撐年輕人係一回事，但唔撐年輕人而仲撐政府嘅真係要捉去匡智

兩種人
第一種：無乜讀過書，無文化、無學識、無思考，盲目追隨共產黨周政府，認為人民日報講嘅野一定岩
第二種：社會嘅既得利益者，有樓、有資產，生意大多同大陸有來往，追求社會不變去維護自身利益，普遍有外國國籍或子女係晒外國

習慣中國儒家果隻 家長式/威權式思想

唔覺得人有獨立價值
唔重視普世價值
認為應該「安守本份」，做好社會所分配既角色就夠
變相好容易順從政權

啲廢老隨時過唔到下個月，宜家攞到包米食咗先係自己，因為係馬上能得到，未來他們看不到也不關係。 小農DNA充滿了他們的血液。

警察對付「反送中」示威者和深藍建制支持者的心理分析

屋企人覺得
1.政府只係扯線公仔
真正嘅幕後黑手係推翻唔到
唔好哂時間哂力
努力賺錢買樓好過

2.無中國香港經濟唔會咁好
香港好多嘢都要靠中國

3.（居屋朋友分析）
廢老大部分都住公屋
民賤聯資源多 成日搞旅行團（只限公屋居民參加）
旅行團成日都係去大陸
又食飯又派花
啲老嘢覺得佢有做嘢
所以投佢地 而民賤聯撐政府

俾主流媒體洗腦，記得細個剩係睇TVB既時候都會覺得反對派就係搞事既人
大左自己識得搵多d野睇先知真相，試問廢老又點會識fact check，

呢d人打從心底知道民主自由係好，知道共產黨係仆街，唔係就唔會送哂仔女去外國，香港對佢地黎講最緊要唔可以亂，呢個現狀佢地受益，樓繼續升，經濟好，搵錢至上

基本上一係就蠢，一係就因為無恥

慣性思維，凡事只睇表面，盲目相信自己個套又唔去思考，其實呢d人根本成世都冇用過佢個腦

食古不化 送中影響唔到佢哋 求安穩 外國勢力先反中

收錢
幾千萬搞惦啦

收咗錢
用返佢地個logic

弱智嘅人型生物你會流架

人並不害怕享受不了美好，更怕是在自己死後一切變得更美好。因為這樣不但代表了自己沒有辦法見證和享受美好，更代表了自己以前的付出和享受都是次等、不美好和不重要的。

為了讓自己永遠都是最好，只有用盡所有方法阻止未來變好，阻止後代、下一輩比自己好。那他們就永遠是最好，永遠是使人渴望、羡慕的對象，人會死兩次，一次是肉身死亡，第二次是名譽和精神死亡，一種確切的被遺忘。所以沒有未來的人用盡一切方法，去先洗未來錢、去貶低後來者，不讓後浪推前浪，不讓讓他們的時代被下一個時代淹沒，好讓自己永存。

他們不用邏輯，只需要有原始天生的情感—恐懼，身體就會按著潛意識行動。他們希望口中施捨回來的糭子是後代夢寐以求的奢華美食，所以自然地希望後來者陷入飢荒，所以日夜想著中國停止售買糧食到香港引致港人餓死；他們希望居住的老人院舍是未來上等人的安居之所，所以自然地希望年輕人只可以屈在劏房，每日把住屋價格炒貴。

惡意！原始的惡意！認為自己可以老而不死，將腐朽的思想永存不死，這就是獨夫賤賊。

班廢老收左錢

遊一日行有$1800 好賺

冇原因 只係出於無知
佢地平時都會怨啲野貴 怨生活困苦
但佢地又唔會串連到呢啲野係關政府事 更加唔會覺得要抗爭 淨係奴隸咁日日繼續返工

另外 成班廢老話示威者搞亂經濟 搞亂香港發展
其實如果唔係金鐘果帶返工根本唔會受影響 人工咪又係照比 根本係人講佢又講 想順便鬧下啲後生

至於愛國唔愛國 佢地分唔清咩叫愛國定愛黨 或者淨係識盲撐 一有咩事就玻璃心 你試下比一皮佢地叫佢地唔好支持中國 咪即刻變左黃絲 真係愛國係一種精神 意識

我有啲親戚到而家都未知咩叫反送中 更加唔知有百萬遊行 仲以為遊行係個個都收錢先去

佢地覺得以前嗰代生活好，話我地呢啲後生搞搞震，
覺得要聽曬政府講，話點就點

死廢老啲思維係咁

自私
只考慮自己收尾呢幾年既利益

好簡單 因為上咗岸 你最緊要唔好搞到佢就得

$2任搭公共運輸工具

成日覺得和平唔好搞事就安享晚年

我屋企有一半40以上係藍，佢地特徵係：

1。見高拜見低踩，盲從權威
2。中意追CCTVB劇
3。個腦9成都係食，玩，訓，旅行唔係廣珠澳就係日台泰，貪嘆
4。無乜分析力
5。唔係好睇新聞
6。怕事，怕煩，怕辛苦

世代之間的話語權爭奪

六、仇青情緒
個預設係年青人所做所想都不合心意，通常呢班癈老喺屋止同後生長期存在代溝問題，變成逢青必反。

呢個真

驚一亂就變返以前咁
但冇諗過只要企出黎
生活可以更好

見識少就係見識少
我屋企廢老好鍾意話示威者有好多口罩，水，膠紙，繩就一定收咗錢先買到
我心諗:大把香港人即刻落街買1000個口罩都得啦，自己窮就覺得人地冇錢

冇得救

我都唔撚明....

要面=/=自尊心

佢地而家既生活都係日日清

家品寵物展個班

班癈老除左錢仲有咩

殘體字，但幾有腦

佢地就算有下一代都唔會為佢地仔女係香港爭取更好生活環境
最多咪幫仔女買樓移民去外國讀書
傳統吃子文化表露無遺

幾樣野。

( 一 ) 社會低下階層滿足現況
呢班人好多都係低學歷、低收入(但這不是錯)。
幾經辛苦，終於捱到兒女出頭，生活得比較安穩。
開始可以過"想像中"的中產生活：一得閒就同朋友往支那國吃喝玩樂。
自覺逍遙快活，「爽呀！」

滿足現狀，源於他們認為自已找到了適應其生存環境(即香港社會、或甚大中華地區)的一套方式。當人或動物幾經辛苦終於適應到環境，自然不希望環境會有大改變，那怕是對他們(或他們後代)有利的改變。

很多人都在追逐安穩的物質生活，但安穩與否是唯心的，廢殘老人覺得每年數次往廣洲摘摘荔技、乘乘爛鳩高鐵遊支那神洲，就已經是高品質生活，值得捍衛。由此，他們傾向撐當權者，因為懼怕任何改變。

( 二 ) 大中華膠情意結
不分新移民與否，上一輩港人很多都祖籍支國，更有甚者是有直屬親人還留在支國，是「天生中華膠」。加上這班低學歷、低收入者在英屬香港長大，自己學歷低，英語水平低，在當時社會得不到鬼佬上司的器重，受過氣。由於沒有受過太多正式的教育，認識歷史的方法大多只有透過流行文化如電影、電視，「D鬼佬恰鳩我地中國人」、「八國聯軍侵華」等口號式思想深入他們心。不要期望他們知道當中的歷史脈絡，或其後的近代史，能夠有一兩個廢殘老人能道出八國是哪八國，已經要請佢飲喜茶慶祝了。

廢殘老人們透過不繼敘述以上「侵華壓華辱華」的思想，以彌補自已因個人能力不足而在英屬香港撈唔掂的現實景況。由出於條件反射的心理補償，混合中共在港的政治宣傳，到成為支那膠論的真心信徒。他們已分不開中華文化、支那國民和中共的分別。認為撐政府即撐中華文化。

( 其他 )
高收入果班其實仲邪惡
得閒再打

好多佢地唔知，就算知都會搵借口當冇野，總之佢地眼內反政府既就係搞事就係唔岩

無知識做back up
因為小恩小惠而撐政府
但唔明政府保皇黨喺大政策上出賣緊佢地
包括操控樓價、150人、起高鐵港豬澳好威威，但其實無香港人用....
佢會屌泛民拉布搞到民生嘢過唔到
但唔明自己同屋企人交完稅起大白象工程係for大陸人

父權心態
一個屋企，老豆係最大
一個香港，政府係最大

教育水平低/ 無接受過教育

因為舊時生活好辛苦
對比以前 而家好安穩
覺得足夠了

無邏輯既行徑點用邏輯分析？

文革時候遺留落嚟嘅垃圾 無自己思想 以前到而家都只係識批鬥知識份子

佢地覺得反對就係錯

比米就收買到

冇獨立思考
一直被貫輸嘅訊息都係
「警察是對的，政府是對的。示威是權利，但對立是錯的」
佢地眼中唔存在思考亦都唔存在灰色地帶

做慣奴隸唔識做人
如果佢哋識諗
駛咩等到呢代先黎抗爭

[b]好簡單姐 佢地覺得燒唔到自己咪唔理 食盡經濟起飛甜頭嘅既得利益者仲沉醉係三十年前既夢入面 俾人嘈醒咪發爛渣囉[b]

睇下陳健波就知

成日都提咩八國聯軍，鴉片戰爭

比著你係真心撐警

最多咪聯下署fb嗌下，黑警有盾有噴霧有橡膠子彈，收住人工打柒黃絲

有撚平民會企出黎咩

推

1. 上一代人好多都只顧自己利益
2. 以前生活艱難，打拼完想穩定，跟足政府就得架啦依種想法
3. 上一代自身對於公義，民主，抗爭依D觀念完全沒有
4. 教育水平低，沒獨立批判
5. 見到國家富強，愛國民族主義上身

要改變上一代不如專心做好自己依個世代啦，個人認為大部分上一代無救架啦